私樓價高公屋輪候過長 6成市民歸咎新移民

為紓緩房屋問題，政府近日推出不同房屋方案，包括與社會服務聯會合作的「社會房屋共享計劃」，希望提供更多住屋單位給市民。環保組織「環保觸覺」早前委託香港大學民意研究計劃進行調查，發現有約80%市民認為香港人口超出香港的負荷能力，71.8%認為因大量內地投資者來港買樓，導致私樓樓價高及公屋輪候時間過長。

調查於今年9月初進行，以電話隨機訪問500名市民，了解港人對人口負荷、人口政策及房屋問題等意見。調查發現，51.1%人表示「非常同意」現時人口已超出本港負荷能力，29.6%則表示「幾同意」。至於有關導致「香港私樓樓價過高」及「公屋輪候時間過長」的原因，分別71.8%及66.1%受訪者認為是由於「熱錢」湧入及內地新移民湧現。

「環保觸覺」義務總幹事譚凱邦認為，政府解決房屋問題前，應與人口結構、社會承擔力一同研究，而非只增加土地供應，否則只會「不斷搵錢但個荷包係穿窿嘅」，認為目前人口超出負荷是因有過多內地人透過單程證配額來港，政府有必要取回審批權，控制人口。針對控制「熱錢」湧入的問題，他認為應將住宅印花稅15%調高至50%

剩返嘅4成就係啲新移民

香港係中國地方
中國人點解唔可以有秩序地移居香港
又可以補充香港勞動力
只要搵多d土地建屋 人口一千萬不成問題
(殖民係管治香港定海神針)

香港絕對可以負荷1億人口, 只要將D樓插針咁起到100層就得

PS: 此為政府立埸

香港人真喺好撚傻鳩鳩！今日才知道！

由李柱銘幫壯豐源開始，就有噉嘅一日啦！

你係唔係5毛?

我噉撚樣答，都重喺五毛！

真香港人有丁權
自己都係移民 妓視人地新移民

還有民主黨的屍麗山及蔡耀娼，專門幫助中國人拿取香港人的福利！香港人排極都上唔到樓，這兩個人有極大成分！

7成人知道新移民禍害， 但當中又有幾多人反抗？

而且香港人唔生仔，新移數量將於五年內超越香港人

有新圖擊退五毛

有效！

有咩唔岩呀支那仔

源頭減人一早要做

日日150真係唔得掂

睇清事實

無丁權果班又唔努力買樓
仲話自己香港人
係我眼中同蝗蟲一尻樣

巴打咁早飲醉啊
曲直都分唔清

傻左呀？你睇下下面班人

推

有丁權=得個權
最多20萬
香港人除左買樓咩都無